True / False

1. One prominent debate over macroeconomic policy centers on the question of whether monetary and fiscal policy should be used to try to stabilize the economy.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.044 - Debate the use of discretionary policy to stabilize the economy.
TOPICS:  	Fiscal policy
Macroeconomic policy debates
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Comprehension
CUSTOM ID:  	001.36 - TF - MANK08


2. A recession has no benefit to society-it represents a sheer waste of resources.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.044 - Debate the use of discretionary policy to stabilize the economy.
TOPICS:  	Business cycles
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	002.36 - TF - MANK08


3. A "lean against the wind" policy says the government should not use stabilization policy and simply let the economy "weather the storm."
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	False
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.044 - Debate the use of discretionary policy to stabilize the economy.
TOPICS:  	Fiscal policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	003.36 - TF - MANK08


4. Advocates of stabilization policy argue that when there is a recession, the government should increase the money supply and increase government expenditures.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.044 - Debate the use of discretionary policy to stabilize the economy.
TOPICS:  	Fiscal policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Application
CUSTOM ID:  	004.36 - TF - MANK08


5. Many studies indicate changes in monetary policy have most of their effect on aggregate demand about six months after the change is made.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.044 - Debate the use of discretionary policy to stabilize the economy.
TOPICS:  	Monetary policy
Lags
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Comprehension
CUSTOM ID:  	005.36 - TF - MANK08


6. Economists predict the business cycle well enough that stabilization policy is likely to work despite lags in the effects of policy.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	False
DIFFICULTY:  	Moderate
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.044 - Debate the use of discretionary policy to stabilize the economy.
TOPICS:  	Monetary policy
Lags
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	006.36 - TF - MANK08


7. To counter the recession of 2008-2009 President Obama and congress created a large increase in government expenditures.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Moderate
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.027 - Compare the effects of fighting a recession with spending hikes versus tax cuts.
TOPICS:  	Fiscal policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	007.36 - TF - MANK08


8. According to traditional Keynesian analysis, a tax cut has a larger effect on aggregate demand than an increase in government expenditures of the same size.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	False
DIFFICULTY:  	Moderate
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.027 - Compare the effects of fighting a recession with spending hikes versus tax cuts.
TOPICS:  	Fiscal policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	008.36 - TF - MANK08


9. The Obama administration believed that transfer payments to the unemployed would have a larger impact on aggregate demand than tax cuts.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Moderate
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.027 - Compare the effects of fighting a recession with spending hikes versus tax cuts.
TOPICS:  	Fiscal policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	009.36 - TF - MANK08


10. Tax cuts proposed by the Kennedy and Reagan administrations were followed by robust economic growth.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Moderate
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.027 - Compare the effects of fighting a recession with spending hikes versus tax cuts.
TOPICS:  	Fiscal policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	010.36 - TF - MANK08


11. Tax cuts affect only aggregate demand not aggregate supply.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	False
DIFFICULTY:  	Moderate
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.027 - Compare the effects of fighting a recession with spending hikes versus tax cuts.
TOPICS:  	Fiscal policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	011.36 - TF - MANK08


12. The laws that created the Fed give it only vague recommendations about what goals it should pursue, and they do not tell the Fed how to pursue whatever goals it might choose.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.028 - Compare the effects of making monetary policy by rule rather than by discretion.
TOPICS:  	Monetary policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Comprehension
CUSTOM ID:  	012.36 - TF - MANK08


13. The laws that created the Fed give it some specific recommendations about what goals it should pursue so it has little discretion in making policy.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	False
DIFFICULTY:  	Moderate
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.028 - Compare the effects of making monetary policy by rule rather than by discretion.
TOPICS:  	Monetary policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	013.36 - TF - MANK08


14. The Federal Reserve operates under a rule that requires money supply growth to increase by one percentage point for every percentage point that unemployment rises above its natural rate.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	False
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.028 - Compare the effects of making monetary policy by rule rather than by discretion.
TOPICS:  	Monetary policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Comprehension
CUSTOM ID:  	014.36 - TF - MANK08


15. If the central bank has discretion to make policy, it may create economic fluctuations that reflect the electoral calendar. This is called the political business cycle.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.028 - Compare the effects of making monetary policy by rule rather than by discretion.
TOPICS:  	Monetary policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	015.36 - TF - MANK08


16. People’s skepticism about central bankers’ announcements of their intentions stems from the fact that policymakers may act in a fashion that is time inconsistent.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Moderate
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.028 - Compare the effects of making monetary policy by rule rather than by discretion.
TOPICS:  	Monetary policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Comprehension
CUSTOM ID:  	016.36 - TF - MANK08


17. If the Fed followed a rule for monetary policy, the time inconsistency problem would be eliminated.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.028 - Compare the effects of making monetary policy by rule rather than by discretion.
TOPICS:  	Monetary policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Comprehension
CUSTOM ID:  	017.36 - TF - MANK08


18. In practice, the problems created by time inconsistency and the political business cycle appear to be quite serious.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	False
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.028 - Compare the effects of making monetary policy by rule rather than by discretion.
TOPICS:  	Business cycles
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	018.36 - TF - MANK08


19. Economists agree that if a monetary policy rule is to be used, the best one makes the growth rate of the money supply constant.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	False
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.028 - Compare the effects of making monetary policy by rule rather than by discretion.
TOPICS:  	Monetary policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	019.36 - TF - MANK08


20. Proponents of zero-inflation policies acknowledge that the public is unconcerned about the inflation rate.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	False
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.303 - Identify the trade-off associated with achieving zero inflation.
TOPICS:  	Monetary policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Comprehension
CUSTOM ID:  	020.36 - TF - MANK08


21. The cost of inflation reduction is a large, permanent increase in unemployment.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	False
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.303 - Identify the trade-off associated with achieving zero inflation.
TOPICS:  	Monetary policy
Macroeconomic policy debates
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Application
CUSTOM ID:  	021.36 - TF - MANK08


22. The cost of inflation reduction is less if people believe that the central bank will really reduce inflation.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Moderate
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.303 - Identify the trade-off associated with achieving zero inflation.
TOPICS:  	Monetary policy
Macroeconomic policy debates
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Application
CUSTOM ID:  	022.36 - TF - MANK08


23. It is possible that the cost of inflation reduction might be quite large compared to the annual costs of moderate inflation.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.303 - Identify the trade-off associated with achieving zero inflation.
TOPICS:  	Monetary policy
Macroeconomic policy debates
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Application
CUSTOM ID:  	023.36 - TF - MANK08


24. There are ways that policymakers could reduce the costs of inflation without reducing inflation.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.303 - Identify the trade-off associated with achieving zero inflation.
TOPICS:  	Inflation costs
Price levels
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Application
CUSTOM ID:  	024.36 - TF - MANK08


25. Proponents of a balanced government budget acknowledge that running a budget deficit is justifiable in time of war.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.086 - Discuss the benefits and costs of reducing the budget deficit.
TOPICS:  	Balanced budget
Fiscal policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Comprehension
CUSTOM ID:  	025.36 - TF - MANK08


26. When the government has a deficit, a burden is necessarily imposed on future generations of taxpayers.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	False
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.086 - Discuss the benefits and costs of reducing the budget deficit.
TOPICS:  	Budget deficits
Fiscal policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Application
CUSTOM ID:  	026.36 - TF - MANK08


27. The average U.S. citizens' share of the government debt represents less than 2 percent of a person’s lifetime income.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.086 - Discuss the benefits and costs of reducing the budget deficit.
TOPICS:  	Economic thinking
U.S. economy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	027.36 - TF - MANK08


28. Proponents and opponents of balanced-budget policies agree that the government debt cannot continue to increase forever.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	False
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.086 - Discuss the benefits and costs of reducing the budget deficit.
TOPICS:  	Budget deficits
Fiscal policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Comprehension
CUSTOM ID:  	028.36 - TF - MANK08


29. Social Security transfers wealth from younger generations to older generations.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.045 - Debate whether tax laws should be reformed to encourage saving.
TOPICS:  	Fiscal policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Application
CUSTOM ID:  	029.36 - TF - MANK08


30. A nation's saving rate is not a primary determinant of its long-run economic prosperity.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	False
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.045 - Debate whether tax laws should be reformed to encourage saving.
TOPICS:  	Saving
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Comprehension
CUSTOM ID:  	030.36 - TF - MANK08


31. Once state and federal taxes are added together, a typical worker faces about a 40 percent marginal tax-rate on interest income.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.045 - Debate whether tax laws should be reformed to encourage saving.
TOPICS:  	Taxes
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	031.36 - TF - MANK08


32. Tax laws do not give preferential treatment to some kinds of retirement saving.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	False
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.045 - Debate whether tax laws should be reformed to encourage saving.
TOPICS:  	Fiscal policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	032.36 - TF - MANK08


33. In effect, a consumption tax would put all saving automatically into a tax-advantaged savings account similar to an Individual Retirement Account (IRA).
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Moderate
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.045 - Debate whether tax laws should be reformed to encourage saving.
TOPICS:  	Taxes
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Comprehension
CUSTOM ID:  	033.36 - TF - MANK08


34. Some studies have found that saving is not very sensitive to the rate of return on saving.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.045 - Debate whether tax laws should be reformed to encourage saving.
TOPICS:  	Saving
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Knowledge
CUSTOM ID:  	034.36 - TF - MANK08


35. A reduction in the marginal tax-rate includes a substitution effect that tends to increase saving.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.045 - Debate whether tax laws should be reformed to encourage saving.
TOPICS:  	Saving
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Application
CUSTOM ID:  	035.36 - TF - MANK08


36. A reduction in the marginal tax-rate includes an income effect that tends to increase savings.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	False
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.045 - Debate whether tax laws should be reformed to encourage saving.
TOPICS:  	Saving
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Application
CUSTOM ID:  	036.36 - TF - MANK08


37. In essence, a consumption tax puts all saving into tax-advantaged savings accounts.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.045 - Debate whether tax laws should be reformed to encourage saving.
TOPICS:  	Taxes
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Comprehension
CUSTOM ID:  	037.36 - TF - MANK08


38. If real output grows at 3 percent per year and the inflation rate is 3 percent per year then government debt can grow by 6 percent per year and not increase the ratio of debt to income.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.086 - Discuss the benefits and costs of reducing the budget deficit.
TOPICS:  	Debt
Fiscal policy
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Comprehension
CUSTOM ID:  	038.36 - TF - MANK08


39. Forward-looking parents can reverse the adverse effects of government debt by saving more and leaving a larger bequest to their children.
 	a. 	True
 	b. 	False
ANSWER:  	True
DIFFICULTY:  	Easy
LEARNING OBJECTIVES:  	ECON.MANK.045 - Debate whether tax laws should be reformed to encourage saving.
TOPICS:  	Saving
KEYWORDS:  	BLOOM'S: Comprehension
CUSTOM ID:  	039.36 - TF - MANK08




